兩星期單人JR Green Pass縱斷日本列島

呢劑真係自己玩自己
拎住14日green pass 行勻全國JR四個角落頭
咁樣玩法好講究自律性同埋臨場執生能力
仲要有強大嘅執行力
自問鐘意去旅行訓到黃朝百晏嘅人就唔洗諗啦
每日5點6點起身已經攞你命
直接去內容算數

事前準備
鴨鴨買AIS Sim2fly 4GB/8日 $90

JR 全國Green Pass 14日 klook買大約$4200

Day 1 在晴朗的一天出發 いい日旅立ち
晨早5點幾睇完近年最好睇嘅歐聯決賽就出發入機場check-in

渣渣臨食個M記先 個bagel硬到掉死狗

食完搭APM去中場準備上機

今日架機叫奶茶

3粒鐘後順利抵埗

出嚟等巴士出博多站

係一架路線巴士 冇位放行李 堆曬喺走廊
15分鐘就到 難得日本有機場咁近市區

博多站築紫口 少少紫色都冇

去JR九州地頭嘅綠色窗口換全國pass

換完跟手出埋飛 劃埋最重要嘅Sunrise瀨戶號

加速

反返正先

Lm

睇錯green car

自膠，真係green car,好豪

Green pass咪坐Green car

間唔中對自己好啲
雖然咁樣玩法根本就係懲罰自己

lm

上次東京落名古屋試過一次，冇想像中咁豪華，唯一好係有專人幫我搵位放個gip...所以下次都係搭返普通指定席

留名

無你咁癲全國玩哂

我搭伊予灘物語都試過一次
係咪因為你係絲打所以有人幫你

而家green car好普遍喇，真係豪既坐個d郵輪式寢台列車、Gran Class喇

上車 新幹線さくら N700系 九州車

第一次坐Green Car 梗係攤到最盡嚟坐
開車後 乘務員派濕紙巾同糖
到底代表九州嘅味道係乜？

屌 原來係二寶

留名學野

諗住11月尾 買7DAY 關西PASS
係博多玩落京都再係京都搭夜行巴士上東京再玩多幾日
玩足2星期

最愛0系

Green Pass

一般 = Econ
Green car = PEY
Gran class = Business

你就想喇 有180度平躺

官網話得40度

途中經過好出名嘅出水站

過咗熊本之後直頭包車

唔洗2粒鐘就坐完成條九州新幹線 嚟到鹿兒島中央
幾静局

嚟緊2晚嘅酒店

姓茂利?

Regional Business airline 都係寫 Business 啫

咁就要睇你彩數

Settle好就落街打個白鴿轉等食飯
有摩天輪 之前聽過人講話係繁華嘅象徵

今晚呢間嘢食Shabu Shabu 豬
叫埋個雞刺身

食完行陣吉之島就返房訓 準備嚟緊日日早起身

一開頭唔該打晒14日行程先

等我整理下先

Day1: 褔岡空港→博多換JR Pass→鹿児島中央→吾愛人 中央駅西口店

Day2: はやとの風→しんぺい→SL人吉→とんかつ川久

Day3: 西大山→指宿 砂むし会館砂楽→指宿のたまて箱→富山

Day4: 立山黑部阿爾卑斯山脈路線→盛岡-ぴょんぴょん舎

Day5: 函館→稚内

Day6: 稚内港北防波堤ドーム→宗谷岬→旭川 山頭火本店→札幌

Day7:根室-東根室→札幌-Picante湯咖哩札幌駅前店

Day8: 函館→五稜郭Tower-五稜郭公園→ラッキーピエロ函館駅前店→秋葉原-麵屋武藏 巖虎-書泉-Animate→寝台特急 サンライズ瀬戸

Day9: 岡山→松山→伊予大洲-伊予灘ものがたり(双海編)→平塚

Day10: 高校艦隊集章→博多-もつ鍋笑楽 博多駅店

Day11: 姫路-姬路城→新幹線500系EVA→天婦羅 宝-廣島和平紀念公園-原爆ドーム前→博多南線→一蘭本館

Day12: 別府地獄→大分→由布院→由布院の森→小倉-くわやきステーキ 正晃

Day13: 佐世保→長崎-長崎中華街-舊匯豐銀行-四海樓-清風堂→博多-ひょうたん寿司-運河城-天神屋台村

Day14: 門司港-下關唐戶市場-関門トンネル人道-九州鐵道紀念館→褔岡空港

Lm
好癲

鐵膠分好多種
小弟係一個搭鐵膠

鐵膠留名

南北去晒

鹿兒島去富山要幾多個鐘

鹿兒島中央1248出發 2040到富山

事實上我用三日由最南去到最北

好想去稚內

好癲

羽田同新千歲有飛機去

就係想坐宗谷線，要黎一次北海道鐵道遊

一程飛機一程火車囉

月頭果陣同巴打一樣去左十幾日日本，不過冇上東北同北海道
總共用左三張Pass(南北九洲同埋7日全國)

我記得有條友去咗90日出遊記
用左三張全國pass
由高登出到連登都係爛尾

我而家就係用行動嚟恥笑佢

Day 2 南九州花車全餐
酒店包早餐 梗係唔放過生蛋撈飯啦

第一程 特急 隼人之風 はやとの風

望到霧島

中途停嘉例川

霧島温泉

大隅横川

終點 吉松

観光SL會館 睇蒸汽火車頭

下次諗下搭九州七星列車

首先你要有錢
報EGL啲團可能都得嘅

唔係諗下就搭到

好癲
我玩一個月日本都用左4張pass

有錢都重要抽，唔係咁容易…

btw表定速度差唔多最慢既特急隼人之風

支持你

佢都深潛左

巴打 係咪所有新幹線都有位放gip

btw 個行程好癲
5日上左稚內 再落番姫路

頭頂有行李架，不過只能放細喼
大喼就麻煩放最後或者自己個位
btw黎緊東北新幹線有部份車會加行李架

唔該晒巴打

巴打終於出post 喇

巴打所有野用左幾多萬

sunrise係劃咩位
唔洗加錢??

nobinobi當普通車指定席，用全國pass唔駛加錢

北陸新幹線同500系 Type都有
261系 green car出面乘務員室隔離有專人看管行李

第二程 新平 しんぺい

早排先有個香港師奶坐咗上去俾人鬧

真幸 又有得落車行

由於要上山，路軌採取折返式路線(之字形咁上山)，車手要喺車頭同車尾間來回幾次改變列車前進方向，先至上到山

日本鐵道三大窗景之一

架車爆唔爆?
同埋咪有房個d

唔爆
有房

估唔到除咗飛機之外火車你都啱

矢岳 肥薩線地勢最高嘅站

有SL博物館

我上次去山陰山陽
拎住個29吋大唿
唔夠力放上頭頂
坐新幹線都話後面有個可以擺
坐特急要擺自己個位
自己隻腳無位擺之餘又頂撚到自己個阿叔黑面

下次去鹿兒島
中間去宮崎果段我諗都係搵宅急便算數

留名

第一日個標題 - いい日旅立ち 好夾全國鐵路遊
ああ 日本のどこかに
私を待ってる人がいる

用pass開房要補成萬円

放最後嗰排都得

濕濕碎
其實好抵

要抵玩不如去搭夜行巴士

留名待追

所以西日本拎咗嚟做車內鈴聲

以前Twlight Express都有

咪又係西日本車

山林景色

大畑
由於附近其地勢特別斜，列車在此必須以折返式(之字形)與迂迴線(轉圈)方式上山

車手行去車尾(車頭)

終點 人吉

日本人好少攞住行李喼
國內旅行通常都係寄出寄入

日日都見啲西裝友拖喼

應該係講緊大喼

我發覺啲日本人就算一家人去旅行都唔會拎大喼

巴打今冷旅行用左有冇4萬蚊？

我拎咗164000円去
淨返31000円返嚟

因為個喼已經去左酒店

屌，原來係你
無睇名

因為我舊年11月楓葉之旅都買左7日green car pass, 但都係唔夠皮

咁啱見到 翡翠 山翡翠 かわせみ やませみ

趁有成粒鐘時間 出去食個飯先
果然係拮穿皮皮膚科

試下熊本最出名嘅豚骨拉麵先

普普通通冇咩特別

拎大喼坐新幹線只好擺頭尾

發覺香港人去旅行拖喼個模式好落後

即日長距離移動嘅話未必寄得到

過癮

好想試下

去人吉要去上村屋食炭燒鰻魚飯

鬼束カバーver

排長龍 時間唔夠
冇食到

谷村新司ver.

食完行返站頭等車

有冇人可以話俾小弟聽呢一抽係咩車

人吉機關車庫

第三程 SL人吉

呢個係「囚」字?

好在小弟坐喺最後嗰卡 可以後面展望

前面展望 只係可以展望蒸汽

是日真·車手們

後面展望

黑煙呀 好大嘅黑煙呀 環保撚呢

一勝地 停10分鐘

買舊蛋糕同柚子梳打做下午茶先

函館直上椎內咁chur

函館去稚內
札幌根室一日來回

我都諗住plan14日 由島兒島經四國東京上北海道

總共洗左幾多錢

噴煙果張以為係jpg
以為眼花
望真d係gif

我拎咗164000円去
淨返31000円返嚟

樓主講

白石
咁啱今日嘅靚仔車掌又係姓白石
一落車就見到佢畀附近嘅日本乘客笑

水清沙幼?

在下坂本，有何貴幹？

滴水出煙 證明能量散失 唔efficient

類似釀鯪魚 不過用醋醃 而且釀飯

對面又有另一抽 翡翠 山翡翠

好癲 我上個月去三個禮拜都係東京->越後湯澤->富士->京都->大阪->廣島->東京

九州第三代的軌距可變列車試驗車(Free Gauge Train) FGT-9000系
可惜幾日後見到新聞話技術正式收皮 原因係車軸維修成本太高 壽命只得普通車嘅一半

又一次後面展望

終點 熊本

見到A Train

以為京都 、富山嘅0號月台仲唔夠 熊本有0A、0B添呀
開埋9 3/4月台呀笨

日本火車真係好正
架架都唔同
可惜我無研究

之後搭新幹線さくら返鹿兒島中央
又係 N700系

夜晚去咗食とんかつ川久 炸豬排

太多圖
下一頁先出

勁

下一頁啦

Day 3 最南端--西大山
一早出發 仲早過酒店早餐開始時間
買舊飯上車食算

キハ200系

0km標距柱

國鐵風扇

去到山川轉車

第一個成就解除鎖定--去過JR最西端 西大山
小弟有大約半個鐘喺度
影相打卡先

行去對面唯一嘅鋪頭買張証明書同Postcard先

現想與現實

寄埋

西大山
但過左指宿之後d車疏到乜咁

> * 最南
[ftfy]

一係朝早八點幾
再唔係就晏晝一點
如果唔係有排坐

thx

去埋佐世保咪得

會嘅會嘅

有車啦

去到指宿 中途落車 等搭指宿玉手箱

反正等 不如出去行住等

站出面就有足湯

Google map search 到砂浴場唔太遠 而且一早已經有開
行咗30分鐘先到

想象圖 召喚長毛

被砂活埋 嗰種感覺好温暖
真喺驚自己舒服到訓着 埋咗15分鐘就彈返起身

指宿同新宿個音都唔同

條商店街同死城冇乜分別

咦係喎

朝早九點去鋪頭都未開

日文發音有分音讀法同訓讀法兩種

浸陣温泉先出去
行返指宿站

好快就會去到滑奸奶

特急 指宿玉手箱

BB位 成個雀籠咁

又海景 冇乜好睇

50分鐘就返到鹿兒島中央

787系

南九州pass是咪無得搭SL

得三日比著你會點排
得罪講句南九州得三日點夠喉

有得搭, 但要就啱開車日子, 因為唔係日日有車

787系真係好靚仔 好掛住佢

黑雞親子丼

好多湯汁

食完拎埋行李就出發
新幹線さくら N700系

又包車

送紙巾

福山城 交通最方便嘅城

三原城都係痴住個新幹線車站

plan年尾去南九洲
諗極都諗唔到點排三day
1day去指宿坐玉手箱
1day去熊本坐新幹線
1day去宮崎坐隼人之風or霧島
1day去日南坐海幸山幸
起碼都要四day
所以一係cut玉手箱一係cut海幸山幸

呢間豬排好好食 豬都可以入口即溶

熊本應該會夾埋指宿個日夜晚過去食天外天
不過宮崎留得一日點夠

所以有無人係買兩張南九州pass?

宮崎我留兩日半呀
不過係成個行程格硬迫三日用盡個pass
其他時間買飛ja

其實觀光列南可唔可以中途上落
我諗住識埋海幸山幸果程係由鹿兒島過宮崎果日算
係青島落車得唔得？

你個楓葉之旅係去日本邊到？？？

當然可以

搭足全程
總站 新大阪

西日本地頭嘅深藍色站牌

283系 くろしおOcean Arrow

281系 はるか

特急683系 サンダーバード Thunderbird

Green car 有種低調嘅奢華

食駅弁 飯少左啲

穿雲箭?

湖西線終於見到琵琶湖

天光坐到天黑

終於到金沢
一個年半前嚟過嘅地方

IR石川鐵道直通愛之風富山鐵道 舊JR北陸本線 521系

681/3系Green Car
1+2

諗起有用Pass果陣
會當Thunderbird係新快速咁樣搭

我有個fd又係買左七日green pass
同佢呀媽去，一落機就由東京去京都，第二日上北海道，坐到pat痛

舊年試過睇完鐵路博物館之後搭嚟去新大阪

似玩佢老母多d

不如直接KIX落機

我地都係咁講

咁東京做中心點都方便既

之前都試過兩三次以東京為中心點
結果俾delay同運転見合わせ搞到中伏

唔好做不孝子就得

首都圈運轉見合是常識吧

佢買green pass都有一半孝既

我試過坐green car仲衰過坐普通車指定席

第一次搭京急就遇到斷電纜

點解 啲凳仲難坐？

張凳啲皮係爛嘢
反而普通車張布櫈靚仔啲

而且冷氣唔夠

邊部車

因鐵261系サロベツ

但係仲未到今日最終嘅目的地

新幹線はくたか W7系

天王椅

富山殮房

今晚酒店

買定立山黑部DLC先

食拉麵 碗麵啲黑椒多到乸喉

Kiha261都咁樣

遲啲會提及

因鐵糟蹋啲車係有一手

張天王椅好正

想睇下點樣 因管理不善

好簡單
去搭一次你就會知道有幾不堪

但我上次坐Kiha183特急北斗又幾舒服喎，係無乜力咁樣

E/W7既Green Car個人覺得最正最先進

因為真係最新

追到live

不過如果用E6 Green Car隻藍黑配+用真皮唔用毛毛就完美

我反而唔鍾意坐皮凳

E7就算係普通位都好好坐
架車又靜又定

毛毛櫈好煩

日本用毛毛櫈會好過香港用毛毛櫈嘅

所以而家新巴都唔用喇

諗起呢段

我都係諗起呢段
而家城巴新巴嗰隻等同空中巴士駕駛艙嗰張櫈一樣花紋
我哋成日講笑話去劏車場買張櫈返嚟做homecockpit

下頁再出

Day 4 立山黑部
早餐 碗法式濃湯幾好飲

JR富山站

富山地方鐵道
咋咋臨寄完隻喼 開始行立山黑部路線

遠眺立山連峰

電鐵立山站

More more

留名，七月中去立山黑部

勁 lm 自已去唔到兩星期

今日最高點得8度
但係小弟仍然剩係着住Uniqlo Heattech底衫嚟行山

換飛先

立山登山纜車

立山高原巴士

痴線真係好rich

而家應該無左條冰牆

立山黑部個水霸好正
早幾年去完都想去多次。

文太多無多無爬到文，巴打坐左瀨戶號未？

未

你慢慢爬
等埋你先出文

冰牆無咁高？定溶左？

六月先去
溶左都好正常

我下午去都係死城

居高臨下 富山灣

髮夾彎

落車 去睇雪之大谷
室堂車站 日本海拔第一高的車站(2450m)

仲有咁高

開嚟見我

12米其實都OK啦, 反而人少少重好

咁串既
著短褲去睇雪山

盲咗?

唔係講巴打你呀
你張相排緊隊有條友

呢張?

無軌電車

立山架空索道
日本中最長無鐵柱索道

無軌電車其實都幾無謂

btw個纜車好似好正，但自己又畏高

黑部登山纜車

有種行球員通道或者防空洞嘅感覺

黑部水壩
日本海拔最高嘅水壩(186m)

坐低食舊飯先

冇人理

其實對立山無乜興趣

關電隧道無軌電車

搭返巴士落長野

Goodest Translate

JR長野站

去黑貓宅急便拎返隻喼
跟住小個便 食碗麵

落山嘅代價係要推post推落下一頁

睇緊架

等睇搭JR

立山太多人post過，同埋鐵膠都係鍾意睇鐵多啲

exactly

搞掂

未呀

上車走人 又係W7系 はくたか

去到大宮見到E2+E3系

跟住轉車

轉車時見到呢份嘢 改變咗小弟個行程

新幹線E6系 こまち

2017年係秋田新幹線開業20周年

盛岡睇拆車

真係好可惜 原來係H5系
劃位劃錯咗添

今晚酒店

跟住走返落嚟搵嘢食

去咗食ぴょんぴょん舎

鐵道娘?

H5

Day 5 第一次搭螺旋槳飛機
學老衲話齋 去日本唔食松屋嘅都係食屎狗

新幹線E5系 はやて

又包車

過咗奥津軽いまべつ 就入青函隧道

入去Gran Class參觀下 又係載空氣
根本就係飛機嘅Regional Business Class

年輪蛋糕幾好食

Sukiya高汁啲囉

加錢試Gran Class嘛，單程都係22000yen姐

同埋你用green pass補gran class費姐

普通pass都係剩係補gran class費

咪係囉，個度唔算好貴姐

係咪有得入lounge同有早餐食?

有入lounge呢樣野既咩，無聽過
係會有便當送囉

係咩樣㗎?

[TIL] 東京站有 Gran class lounge...

5月坐完北海道新幹線留名

因為它變成了一個討厭既客人，請安靜

有和式同西式俾你揀

無軌電車同電動巴士好似無分別

無軌電車上面都有電纜，其實都局限左？

其他就係電動巴士，不過佢係由電纜攞電唔洗電池

應該係無軌電車要跟住頭頂電纜, 但電動巴士只要行到有差電既站就得?

正式嚟到北海道

轉在來線
733系 はこだてライナー

函館站
函館本線起點

本來諗住去函館朝市但係落到咁大雨根本去唔到
只能夠喺個站入面行下

魷魚新幹線

買咗支奶嚟飲 按樽仲可以退返40蚊
啲奶面頭起咗浸皮 就好似腐皮咁

冒住大風雨出去影咗張相

live咗

其實係火車站過一條馬路再穿過個停車場就已經去到函館朝市

個度好食風下，上次行完八甲田丸再行過去大風到
落雨真心掃興

我知
以前去過

咁冇乜損失

去唔去小榥
好期待坐宗谷本線
呢幾日淨係睇呢條線既簡介

唔夠時間

北海道有好多廢站廢線好正咁

入閘

Goodest Translate again...

前JR江差線 道南漁火鐵道 Kiha40系

特急261系 スーパー北斗
呢架車幾好 Green Car同乘務員室中間有位擺行李

冇得食魷魚唯有食炸雞算

來到北海道都仲係見到HKT48

一邊風和日麗 另一邊烏雲密佈

下頁再續

係
無軌電車唔可以離開頭頂電纜，冇電纜既地方去唔到
平時係街見既電動巴士差左電就好似普通巴士去邊都得，冇電先再差過

以前城巴都有諗過喺香港整無軌電車
改裝左架雙層巴士做電動車，電纜又鋪左段
不過最後成個計劃胎死腹中

係黃竹坑車廠鋪左段電纜，以前去海洋公園成日見到佢係度兜圈，
用架短版Dennis Condor改出黎

btw想坐無軌電車最近應該係上廣州？

廣州都應該拆左？？

呢架一卡野 室蘭本線？？

放大好似見到「俱知安」

Kiha150?

試下delete幅圖條link入面嘅".md"
你會睇到更多

701

下一頁了，more

南千歳轉車

新千歳機場

今日搭NH4843去稚内

寄完行李就周圍行下

買咗兜薯片上機食

卡樂b 次次去都會食即炸薯片

竟然係坐飛機

搭去稚內幾錢羊？

岩岩禁左下機票，好似3xx港錢，咁平過坐火車

但佢有pass, 應該都係時間上夾唔到先飛機

外國人優惠
北海道內一程5000円+稅

應該都係一日得兩班宗谷號

重有來回總共四班旭川開既Sarobetsu
疏車到

呢條線真係好吸引我

其他地方都係10000円+稅
由那霸坐去新千歲都得

勁想去

都係以前見嗰位巴打寫嘅遊記講佢去搭飛機
我都係跟隨佢嘅步伐
你可以話我走捷徑
但係我都係會搭返火車返落去札幌

有咩走唔走捷徑，只係奇怪有pass都揀搭飛機姐

年頭時刻表
去網走同稚內又要轉車，時間又西
我就唔慳果三舊水坐內陸機算
好想試HAC堆SAAB同丘珠空港

其實冇咩好奇怪
如果我唔改搭飛機一路搭火車上稚内嘅話
要2347先到

再者 我除咗鐵膠之外仲係一個飛機膠
聽到有機會搭螺旋槳機Dash8-Q400仲唔仆到咁埋去搭咩

我為左搭一次Dash8
鹿兒島去名古屋果程有新幹線都唔搭，走左去搭飛機

呢條線用 Dash 8?

因為我真係想睇你去坐宗谷

有兩班機有用

咁樣做真係好戇鳩

早晚各一班
即日來回都得既

不了

上巴士出outer bay上機

仲咁啱見到日本空軍一號(可能係二號)

Dash 8 Q400

仲有inflight Wi-Fi添 不過係內聯網

Take off

見小弟食緊薯片仲畀多包濕紙巾小弟抹手

成功landing

隻吉祥物真係好核突

機場巴士

跟住發生咗件好奇妙嘅事
喺巴士上面撞到一個香港家庭
原來佢哋嘅仔同小弟個friend係嘅friend
世界真細小

JR最北端 稚内站

路牌都有俄文

今晚酒店 好好彩畀咗雙人房小弟

Settle好就搵佢哋食飯
難得有人請食飯

一碗鹽水

好好食嘅半生熟西冷

夜晚嘅風力就好似8號風球咁強勁

杯紅酒上腦
食完返房瞓覺

終於到稚內

我都想去，淨係坐本線

稚內！！！

我坐果陣係直接駁空橋

仲要全程坐普通車

五個幾六個鐘

好似最少要轉一次車…

真係唔明，咁少人坐係唔係就黎又摺得條線

幹線冇得摺

係，JR北講左佢係獨自經營困難路線，話想轉畀第三部門或者玩上下分離

真係唔明佢啲system點行，下次去又買多幾本鐵膠書先

巴打成日幫手推post

Day 6 最北端--稚内
酒店包早餐
朝早唔食生蛋撈飯簡直對自己唔住

見今日天朗氣清 立即出去晨運

稚内港北防波堤

稚泊航路記念碑

くにがみ型巡視船 PL-11 りしり

てしお型巡視船 PM12 もとうら

橫濱咁遠揸上嚟 真係辛苦曬

但係都估唔到天外有天 人外有人

廣島渣上去

btw d軍艦畀影相架？

海上保安廳 唔係軍方

開卷有益
條線冇乜經濟效益，不過都仲有戰略價值，話晒可以去到俄羅斯邊界附近

6月頭稚內日間上唔上到20度?

搭的士由台場去都有啦
巴打下次試下

咁得意既個防波提

又追完

7月頭都上唔到20度

揾次試下自駕
利申:2年前同屋企人7日道央道南走咗1000km

笑左，個的士佬
到左就原車返東京

仲見到架蒸汽火車咁樣嘅校巴

跟住行下街市

跟住出現咗成個行程最大嘅失算
行完街市出去等巴士嗰陣見到走車
結果去咗搭的士去宗谷岬

呢舊稚內機場嘅VOR

見住跳一下錶小弟個心就戚一嘢
最後搭咗8900円

日本最北端 (如果唔計北方四島嘅話)--宗谷岬
成就解除鎖定--去過日本最北端 宗谷岬

好可惜係完全望唔到樺太

北海道昆布

買張最北端證明書

因鐵又cut cost

宗谷岬

btw 8900yen好貴

唔俾就冇得去
我仲有得揀咩

人一世物一世

btw個度有無uber個d
同埋諗起之前係行完備中松山城，有排先有車返JR站，個度連車都唔多部行過，想call的士又唔識，結果要行差唔多成個鐘落返JR站

你唔係覺得呢啲鳥不生蛋嘅地方會有uber下話

行埋上山睇

和平之鐘

燈塔

以為你睇完段片之後就想搭的士入去

宗谷岬真係好想去

btw有無去日本最北端既鋪頭食野

邊間？

好似有間叫「食堂最北端」？

冇
朝早先食完生蛋撈飯 飽

架校巴好cute cute

搭返巴士返去稚内站
原本根據巴士嘅時間表嘅話係可以停留44分鐘

成就解除鎖定--去過JR最北端 稚内

特急261系 サロベツ

張Green Car櫈嘅condition仲衰過坐普通車指定席

一大堆鏟雪車頭

下頁再見

兩張床
巴打有無發覺隔離有"人"訓過

8900yen 好癲 樓主仲可以去到幾盡

就咁睇又唔覺得Green Car張櫈好衰，但真皮櫈好似好正

架車焗嘅話會坐到張櫈濕左

up到有陣味

但應該好過毛毛櫈掛......

我件衫同背囊訓過

去到旭川落車食碗麵先

火山頭 呀唔係 火頭山

仲未食過香港嗰間 睇嚟都唔使食

叫咗個最原始嘅鹽味拉麵加餃子

坐特急ライラック落札幌 789系 0番台

臨走前見到瀕臨絕種嘅特急カムイ 789系 1000番台

終於落到食菠蘿(札幌)

戇鳩因鐵唔係以為咁樣就唔會俾人偷下話

最北端好正

由於呢幾日搞祭典 酒店房供應緊張
焗住住hostel 做hostage

大家都知咩事

新幹線開先定係因鐵執笠先

呢個boxing選手對大家真係好

live

北海道國鐵

東京揸上去咁癲

其實都係做媒多

789系0番台果隻獅子同河馬(?)好得意

pish!

789系0番台車頭全部都有貼紙

Day 7 即日來回最東端--東根室
老早就出發
見到特急オホーツク 183系

搭七點鐘嗰班特急スーパーおおぞら 283系
單丁位好正

早餐食蛋包飯

加油，又追到Live

篇文一早已經打好
只係唔想同一頁出咁多圖
所以先要分開出
你哋推快啲我就出快啲

喵

推

屌 仲諗住打好下一篇文先出

跟住又出現突發事情了 就嚟到トマム時瘋狂碌車
出咗隧道直頭停車 跟住廣播話要check車
結果搞到delay 15分鐘

最後遲咗十分鐘到釧路
搞到小弟買唔到中午飯食 仆街因鐵

くしろ湿原ノロッコ DE10-1660蒸汽火車頭 510系客車

根室本線(花咲線) 快速 ノサップ
來回程兩個車手吹水吹得幾開心
請注意:行車時切勿與車長談話

終於到根室
停留咗幾分鐘就要回程

坐返同一架車
回程先係戲肉
成就解除鎖定--去過JR最東端 東根室

搭返特急スーパーおおぞら返去札幌

終於有嘢到肚

返到札幌繼續覓食
今次係去食札幌名物湯咖哩

食飽散步去睇時計台

好郊區
真係無咩人坐啲車

根室站出面己經係平房

正，想住呢啲地方

我廿幾歲仔已經覺得唔夠體力周圍去
一日去得兩個景點

JR四極好似重差佐世保？

係

周圍去坐唔使太多體力嘅

坐車唔駛要咩體力既
重可以訓tim

可能係訓多過行

去到根室唔去埋納沙布岬？
我搭去根室時睇住有鹿跳過路軌

繼續

冇時間
我都係

飛膠巴
到你出動啦

哪有錢

小弟有大量存貨

等你出

有啲相要攞授權先出得街
啱啱收到email話ok

Day 8+9 重返繁華 登上寢台列車 再踏四國
7點未夠就上車
特急スーパー北斗 261系

買咗兩舊飯同豚汁上車食

又返到嚟函館

又一次趕唔到巴士嘅小弟去咗搭函館市電

五稜郭塔

函館機場方向

影左d咩要授權

放心 唔係啲咩機密敏感資料
只係嗰間公司要授權先可以出相

咩公司
想知

我講咗嗰間公司你一定知道我想post乜嘢

呢個唔係上稚內嫁咩

俾多次機會你

根室貴為根室本線冠名地方營運艱難, 淒涼

我岩岩去睇鐵膠書，見到架宗谷號係雪地轉彎

比最西更西

261系有用係來往函館札幌既Super北斗；亦有用係宗谷線既特急宗谷同Sarobetsu

冬天周圍都落雪㗎啦

所謂既幹線

唔想根室本線變釧路本線

我估 係咪交通公司? 喺東京影嘅?

釧網本線?

我諗佢話根室本線cut埋根室到釧路個段

遲早改名做JR札幌

可能得番新幹線

唔會，札幌圈賺到錢點會放手

無料案內所需要巴打你呢種有心嘅人才

JR札幌

無料案內所

邊方面先

街坊劇場 雷雨?

仆街 演雷雨真係有雨

立即返入室内

時候唔早 買個小丑漢堡包外賣就走

馬車

小丑漢堡
去函館無食到
btw有無上函館山

兩年前六月黃昏上過
大風到痴線

遊日方面 諗左去邊

你搭嗰㗎飛機好可愛

我同你估既都係一樣

五稜閣 土方歲三

睇相睇到好肚餓

搭はこだてライナー
去轉新函館北斗新幹線落東京

新幹線E5系 はやぶさ

開餐 小丑漢堡

新幹線siding?

新幹線

文呢

太多圖
下頁再見

搞掂未

因為劃唔到位 去到盛岡坐返去E6系 こまち

上野

諗住去食迴轉壽司 點知大排長龍
結果去咗老秋

做G?

最後去咗食拉麵

Live

more

玩下洗眼鏡機
一着機啲污糟嘢立即出曬嚟

好想試 不過冇時間

不過都仲有啲時間去夾公仔

做咩返上野?

就係為咗試下Green car自由席

上次試通勤列車Green Car，用ICOCA劃唔到位，柒到喊

乘務員埋嚟同我收錢
我直接畀張pass佢睇 同佢講搭到去邊
霸氣外露

個次張pass完左

數大餅

畀紙

去殘厠執完過夜包就準備上車

又一次見到H5系

全日本現存定期最後一班寝台特急
寝台特急285系0番台 西日本車 サンライズ瀬戸・サンライズ出雲

SUNRISE EXPRESS

Single deluxe

欲知後事如何
請留下頁分解

唔去埋最高個站

原本有諗過去
但係最後去咗立山黑部

遲啲可以試下坐嗰架特色列車HIGH RAIL1375去

原來仲有個積雪最高の駅

想買佢一年床位

sunrise瀨戶
雖然未坐過, 但總算係高松見過

呢架車好似好正咁

寢台列車好似魔幻號咁

小弟呢啲窮小子邊有錢訓個室
梗係瞓ノビノビ座席啦
全國pass唔駛加錢可以搭

即係瞓木板

今晚背囊當枕頭 被單當床褥

叉電位置有限 一早霸定是常識吧

開咗車 買定張沖涼卡先
沖涼卡數量有限
6分鐘320円

又未沖得涼住 開始車内漫遊

雙人個室

多唔多人坐寢台列車？

唔多
ノビノビ坐咗三分二
其他個室都好吉

好想座

好正

我上次坐果陣成卡都係老野

我嗰卡ノビノビ下層有pair 香港人
行過同佢講句唔該借借
佢嚇到呆咗

個室點都要訓返一次

兩樣都值得試

再黎碗雪菜肉絲炆米就完美

碟上唔該

好心無料推post 仲派膠

果陣雖然預左錢訓個室
但訂位果下個心喺度諗緊有免費野點解仲要俾成萬円

冇餐車 冇嘢食

有餐車個d cut哂

有售賣機賣野飲嘅，不過選擇好少

我上次喺東京站買定便當第二朝食

唔駛一個鐘呀?我上次揹住個1x kg嘅大背囊都係行左半個鐘左右

A寢剩係塊大玻璃睇風景同個查飛時車長派個沖涼包已經值回票價

我慢慢行+四圍睇下野
同埋個陣上去係由山腳運動公園行到上去，再由城行返落JR站
對腳會累架

應該去埋一百名城嘅大魔王

冇乜興趣

諗起寑台特急AV

終於有涼沖
6分鐘對女性嚟講可能係生死時速
因為時間一到花灑就會冇水出
但係小弟只係用咗三分半鐘已經搞掂

沖完涼準備就寢

我終於明白啲用青春18嘅人點解話搭東海道線搭嚟搭去都仲係喺靜岡縣
一路瞓下醒下 瞓下醒下咁
過咗靜岡之後瞓咗一陣
醒咗都只係到濱松

開始天光

月台空無一人嘅大阪站

呢架車梗係有攞獎啦

夠鐘出文了 當你沈默得高調

你望下上面

有無洗頭水個d提供？

洗頭 洗身 護髮素都有
shiseido

終於去到岡山 睇拆車

訂飛攻略
1.一到日本就換Pass劃飛
2.避免星期五六日同假期搭 因為一定會一早賣曬
3.避免暑假乘搭
小弟在六月中嘅星期日搭 我隔離兩三個位都冇人瞓
啲房有一半都係吉嘅 所以如果撞正閒日可以一試

而小弟就執好喼 去M記食早餐
食日本M記一定要食熱香餅包McGriddles

特急8000系 しおかぜ
有冇人知道點解要刪咗佢

經過瀨戶大橋

再轉車

FC愛媛

仲有避免農曆十月份搭
如果去出雲嘅話

點解票避農暦十月？

WHY

10秒睇晒
文呢

在日本傳說中，每年農曆十月時，所有的神明會離開所屬地，前往出雲大社聚會。因為當時神明都不在，因此日本人又稱十月為「神無月」，而出雲當地則稱為「神在月」。出雲居民會在農曆十月十一日到十七日舉行「神在祭」以迎接全國的神明。

quote wiki

來到伊予大洲做咩呢

為嘅就係呢部伊予灘物語

就好似有水飲航空一樣 呢一架係有水飲火車

終於來到用嚟拍青春18宣傳海報嘅下灘站

同神明一齊坐新幹線

神在月，多人去出雲拜

諗起長野新幹線開業既cm

消失的四國新幹線

嗰度係山陰

Sorry 柒咗
自膠x2046

我仲以為你落去高松

初頭有諗過去食烏冬做早餐
但係之後嗰程冇Green Car
所以都係算數
宜家諗返起都有啲搵笨
根本就冇分別

唔係鐵膠但都好中意睇樓豬搭鐵

多謝支持

咁多人回覆都一抽野咁Qoute

btw 伊予灘物語真係好正, 特別首歌

但你係飛機膠？

我都好歡迎

伊予上灘 有貓站長

日本農業銀行搞活動送今治名物 毛巾

你自己就飛膠鑊

飛d膠上鑊

全國pass想坐A寝室要加幾多錢？
係咪劃位嗰陣俾埋?

single delux

13730yen,劃位個陣畀

返返松山坐特急8000系 しおかぜ走

又食駅弁

兒島 JR四國同JR西日本嘅交接點

返到岡山
見到西日本嘅500系同700系Rail Star聚首一堂

新幹線ひかり N700系 東海車
又包車

經過名古屋

開始日落
經過JR東海 濱松工場

靜岡轉車

一小時只得一班嘅こだま 700系

仲係和式廁所

又包車

轉kodama

我可以話仆街東海嘅定位同HKTV一樣

你唔係佢既target customer

特登坐700系？

想轉車坐所以轉車？

唔係
真係有需要坐高達馬

無錯

睇你個名都知
btw我重未坐過你

直通山陽嗰堆Hikari 4XX喺山陽區間站站停, 待避又等得耐, 幾乎慢過 Kodama

另外硬係覺得將觀光車set做全車Green有d賤, JR西嗰抽213系又係, 明明d位同九州堆觀光車冇分別就收人Green Car搶錢

JR東抽現美真係用Green Car椅反而當普通車

因為佢當埋新大阪-岡山段既Kodama咁用
同埋中間d細站可以直達東京
而家好多山陽區間內既Kodama都以岡山始發

5個站姐
係東海道都係慢少少

東海道段都係停2-3個站，算快喇

坐過2-3次

Hikari 4XX山陽段根本就係當係Kodama咁用

小田原落車轉在來線
又返到JR東日本地頭

185系 国鉄色

185系200番台 高崎色

又上Green Car自由席

有睇過大老師動畫/輕小說嘅話應該明白我想講乜嘢

今晚酒店

食埋個吉野家宵夜就瞓

185系！
最鍾意佢隻行車聲，不過重未坐過

順帶一提
途中張Sim2fly增唔到值
之後落到博多先買到張Freetel sim卡

坐過一次
下一篇遊記會提及

唔係今次嘅事

泰仔卡一定要泰國信用卡先增到值

去咁多

都係舊年嘅事

我直頭連增值嗰頁都入唔到
加上返到嚟之後聽到啲人話連facebook都上唔到
我都唔敢推薦人用呢張卡

利申:去嗰陣一切正常 上網速度都唔錯

我二月去大阪個陣好好用，快過香港多多聲

我估係太多人用爆煲

Day 10 高校艦隊瘋狂集章
酒店有包早餐
早餐不能缺少生蛋撈飯

09:15開始集章之旅
国府津

JR東海 御殿場線 舊東海道本線 313系

大船

川崎

特急NEX E259系 落返大船

進度

剛剛介紹個fd去琉球個陣用，佢話慢到仆街

張卡一月先出
估唔到半年就爆煲

屌你老尾我又係一次都未坐過,樓豬有錢多好

普通pass一樣坐得
你可以去試下

Kansai Wide Area Pass
最抵玩，N700A/N700a/700系/Hikari Railstar/500系任你揀

仲有一大堆281系/283系/283系/289系/681系/683系任你搭

點解有兩個283系

btw重有Kiha187/Kiha189

真係派完膠就交到功課

287系

想出就出
冇人阻止到我

當佢揸pass就唔會想搭Hikari4XX喇
慢又慢過人, 又3+2座

我上次去廣島買左廣島山口pass, 坐齊晒700系/Railstar/500系/500系EVA

Green pass

一樣
係坐唔到純500系

去得日本多真係會變鐵道膠

係香港個d太悶姐，得一間公司而又賺大錢，駛同你搞咁多花臣咩

一條線一個間公司啦

去7日打後最少兩張在手.日本買最貴

去東海地方一樣可以變鐵膠

真係一波三折
好衰唔衰又會撞到呢啲濕濟嘢

橫須賀線 横須賀站 E217系

終點 衣笠

獎品

火車delay搞到小弟要遲一班車落博多
新幹線ひかり N700系 東海車

又係食飯盒過日子

離開咗關東立即陽光普照
係咪玩嘢呀

新神戶轉車
新幹線N700 さくら 九州車

話咁快就嚟到最後呢幾晚喺博多嘅酒店
熱水爐全部向外 搞到小弟夜晚返酒店嗰陣不停畀暖氣吹

如果想搭Railstar

行得咁快既
我睇post而家長期睇住個railway map

俾你估到我重叫食神?

東海有新幹線

係咪一個大站可以劃曬東西日本嘅車飛
因為諗住去坐出雲 hikari やくも

係咪一個大站(such as 東京)可以劃曬東西日本嘅車飛
因為諗住去坐出雲 hikari tunderbird同やくも
想一次過買

係
如果你拎住全國pass

可以研究下用えきなっと劃位

在來線都J死

Jjjjjjj

kiha85
第一款坐既日本氣動車，不過坐完Kiha187之後覺得好失望

兩架都坐過

又開餐 今次食博多名物牛腸鍋
もつ鍋笑楽 博多駅店
叫咗個套餐

有 馬刺し(同NBA嗰隊無關)

叫咗個原始嘅豉油湯底

食到最後落埋個強棒麵即係油麵

Kiha187會推背，Kiha85太柔
同外表唔match

死啦 唔識啲火車

肚餓

牛腸鍋得唔得?
我琴晚想試但一個人食呢d好似好odd咁, 又驚唔識睇menu

未食過可以試下
呢個係一人set
menu有圖 同埋有中文menu

仲可以係門口睇啱先入去

做左鐵膠睇多d就識
識日文事半功倍

Kiha187

kiha85

兩款都好型

好騎劫完

如果講樣衰既特急我諗四國8000系一定有份

終於坐到Sunrise
但樓主嗰晚有女仔, 今晚得男人同阿婆

等緊姬路城

Day 11 山陽歷史篇章
今日仲早 五點幾就要起身
今日轉口味食豬飯

為嘅就係呢一架700系 Rail Star

有四人個室

呢班ひかり差唔多站站停
喺車上面訓咗一陣
停站時又要避車
落嚟抖下新鮮空氣

對面又有架500系避車
車頭真係好靚

最後用咗三個幾鐘先嚟到姫路

有幾隻貫通車頭都好柒
四國8000系、HOT7000、283系

都好過香港M-train車頭

差唔多柒
貫通車頭做到681/3系、381系、285系個隻高身又開到就正

我鍾意上面個隻

你唔係落左博多嫁咩

681/683系最型

點解我唔可以返上去山陽?

鐵膠係咁架啦, 緊係要比自己多d機會搭新幹線

經山陰都得
氣動車萬歲

個個都講到キハ187咁勁
好想試下搭
淨係搭過因鐵キハ283既特急形氣動車

試過 冇咩特別

一條大直路行去姬路城大約20分鐘

基佬城

已經有人頂唔順中暑

登上天守閣

姫路城呀
去過真係一世難忘

因為佢短編成而又大馬力，加上振子，加速爽快好多同容易感受到大馬力

姬路城
上次去落雨

樓梯超斜 扶老攜幼唔好嚟

欲窮千里目 更上一層樓

上山難 落山更難

神交都聽過 究竟咩係筋交

全國green pass想坐nozomi係咪要補錢先坐到?

咁係咪冇得上網訂出雲號A寢車飛
要去到日本先訂到

記得入天守閣千祈唔好著拖鞋
上落樓梯仲難過溜冰

網上冇得訂
一定要去綠色窗口

行天守閣最難係落番黎

好玩

8000系都ok啦, 我覺得8600系樣衰d

落嚟好似成個人挫落去隻腳度咁

一代難睇過一代
要加螺絲嘅話不如唔好整

買條雪條食下先

行埋隔離個好古園

寄埋先走

綠色窗口竟然有部pepper喺度

唔駛特別去記
有興趣就自然識背

係愛呀 哈利

吓我覺得8600系好靚仔喎, 又有特色, 你睇唔慣佢圓碌碌咁啫
而且內裝靚座位鬆動, Green Car 仲整到新幹線咁, 冇得彈

呢句用英文講無乜嘢
一用廣東話講......

內裝就一定8600系贏晒啦, 但外表就覺得8000系好d

赤腳係樓梯隻腳好撚痛

agger

原來有綠色窗口係攞籌

點會
地下有釘咩

拖鞋好易仆街

我無辦法理解點解呢d 旅遊post 會有人負皮. 俾負皮既人係咩心態?

唔係
而係落樓梯嗰陣成個人嘅體重挫曬落去隻腳度會好痛

提子呀?

可能支那畜

有同感

搭EVA新幹線

呢啲就係貼心嘅設計
所以日本搭車費貴係有原因嘅

新幹線500系 Type EVA V2編成

一早已經book好咗入去一號車體驗

去到岡山落車 周圍影下火車相

咁未睇唔到風㬌囉

又唔係未睇過

EVA500系

係好正, 不過坐兩三個站好啦, 上次由廣島坐去博多訓完再訓都未到

只係一架Kodama而已
重有基佬薰個把就黎斷氣咁既聲

用全國pass搭山陽新幹線梗係搭さくら啦
新幹線N700系 S12編成 西日本車

廣島隊棒球場

努力到飛曬身出去嘅車掌

嚟到廣島已經中午 搵飯食先
去咗食天丼

食飽就行咗去廣島和平紀念公園
睇記念資料館

如果你問小弟感想嘅話只能夠同你講好撚慘
都係嗰啲唔好再發展大殺傷力武器之類嘅廢話

原爆圓頂屋

深夜推一推

廣島

eva好靚呀 好想坐

好想去北海道坐火車呀

我都係, 未去過東北同北海道

去過北海道一次
係會上癮

你幾時去都得喇，黎緊又話去九州

btw只係皮毛地去過東北同略過北海道

如果淨係日本就真係冇問題, 但我想2018去歐洲, 所以快運有平都冇睇過

今年年尾仲有

至18年4月

聖誕想去

其實得1,2號車特別d，其他只係普通500系
雖然500系真係好正

500系普通車都好型

睇完就返JR站

寵物小精靈同廣島棒球隊搞合作
幾得意

返博多
新幹線N700系 S4編成 西日本車

咁早返到嚟有咩做
梗係繼續做搭鐵膠
搭博多南線嚟到博多南站 JR西日本最南嘅站
呢條線最特別之處就係
佢用新幹線嘅列車但係只係特急嘅價錢
可謂蔗渣既價錢燒味嘅享受
當然用全國pass嘅小弟一個崩都唔使俾

隔離就係新幹線車廠
又見返今日中午嗰架500系 Type EVA

返返出嚟博多就轉地鐵去天神食一蘭

點解唔係用方形盒

食完去咗藥妝店格價
經過中洲屋台

連登仔最鍾意嘅無料案內所

運河城
睇埋每晚八點都有嘅excel大叔表演先返去

你D時間好似咁好用既, 由博多出發去基佬城再坐EVA去埋廣島, 返到博多都重未入黑

朝早0616 Hikari Railstar 去到gaylo城0930
未到2點到廣島
1748嘅博多南線
一字記之曰 早

好佩服你既毅力

正如我前言所講
連續14日倒塔咁早起身唔係咁易
我每晚睇完News Zero 先訓(0030L)
5-6點起身出門搭車
返到嚟變咗熊貓眼

Day11搭Hikari Railstar嗰陣我都訓咗一陣補血

好揀唔揀揀鯉魚王
不過早兩集pokemon真係揀左鯉魚王做棒球比賽打氣pokemon

堂堂舊年聯賽冠軍 差極有譜

所以我先問點解佢體力咁好

我上次東京5日咁早起身都唔係好頂得順, 好難想像14日係咁

對我嚟講 精神同體力係兩回事
同埋我出發前返咗咗14日體力勞動嘅工當減肥
因為以前行得多就會腳板底痛
成因應該係我太重
所以落gaylo城有啲痛苦

以前見過無敵神駒影咗一張朝早6點清水寺冇人嘅相
覺得好震撼
秘訣就係要比普通遊客早起身

同埋我覺得去旅行係為咗玩
而唔係為咗瞓覺
要瞓覺不如返香港先瞓
去旅行 去到盡

剩係見識過早同晚完全死寂既東京站，個下有d嚇親

講得好

我都主張把握時間享受>酒店訓到下晝

睇下去邊喇

試過最早7點起身入去上田城

最早試過4點幾起身坐第二班特急Yakumo由松江落備中高梁

舊年試過頭班Yakumo 坐足全程去出雲拜神
又試過尾班Mizuho返岡山

諗過坐Hamakaze由烏取落大阪
不過果日唔知醒訓過龍，變左課金搭Super Hakuto

不過劃到車頭位坐
覺得要課金都值番

去鳥取方向自由席都有大銀幕

我5月上野頭班Hayabusa去新青森,即日尾班車走

都有大半日玩呀
係秋田坐特急上新青森再轉新幹線上函館，即日尾班車落返秋田都試過

上星期我都搭左EVA 500系 超正 500系設計真係咁多隻新幹線入面最正

小弟有要事去一去支那
聽晚出文

樓豬安全d

香港獨立 支那去死

今次冇搭CRH

河蟹號算係最似樣

做咩po我間舖出黎

Btw 係咪我鍾意路面電車

無咩經濟效益 又霸太多路面空間 負載量又低 又多仆街唔俾錢
但係外型設計真係一流

拖卡

笑死
日本鐵路先顯示到LRT,tram-train,美國interurban定位

去支那小心 支鐵很危險

但英國佬果啲 LRT點解又一直需要政府補貼

冇搭
以前試過搭深圳北去潮汕
都唔知係咪因為咁而令我變日本鐵膠

搭中國鐵會變日本鐵膠

其實我係
覺得東風柴頭好型

以前細個搭過幾次臥鋪
都唔係好記得了

你啲遊記會突然貼支鐵

個陣咁岩上左支那姐

唔計地鐵嘅話
只係搭過廣深鐵路、廣深高鐵同埋京九直通車
搭高鐵果次排左成個鐘都仲未買到票，自動售票機又讀唔到尋歡證

未有河蟹號之前，藍箭其實都幾好坐

支鐵啲車就
連個路線同同站都整得比人柒
究竟支鐵有無railway map

X2000
擺式動力集中列車

KTT
不過都已經幾殘下

上次坐覺得幾舒服
似JR d特急

太密 整嚟無人睇得明

其實唔算密

無左啲細站姐

有張高清詳細版

台灣省

Day 12 落地獄
早餐食牛脷算唔算豪華
其實都只係三十幾蚊港紙
たんやHAKATA

食完上到嚟月台又未有車
周圍影下先
787系

813系

主角出場 特急885系SM4編成 ソニック

老老實實
先唔講個logo同benz極似

Green Car張櫈令我好失望
你hea我呀 求其拎張辦公室櫈嚟就算

模仿飛機嘅行李櫃設計 挽回少少分數

813幾靚仔

經過太空樂園

途中見到一班新人乘務員(好似係)

兩個鐘就嚟到陰曹地府 (別府)

買張巴士pass 費事煩之餘
買地獄共通券仲可以有折

開始落地獄
第一層 海地獄

第二層 鬼石坊主地獄

有樣好就係可以浸腳

第三層 灶地獄
煮死自己

同頭先個坊主地獄差唔多樣

買咗隻溫泉蛋食 70円

唔好畀佢停

gogogogo

next

第四層 鬼山地獄 鱷魚池

又一次Goodest Translate

唔冷卻下嘅話就會變咗鱷魚湯

鱷魚池

鱷魚浸溫泉？

同長野堆馬騮異曲同工喎

劉德華幾時去同佢哋拍廣告

架885個車頭咁似ICE嘅

quote from wiki
該車型為水戶岡銳治主持的Don設計研究所（ドーンデザイン研究所）負責設計，車輛的流線型外觀除了有新幹線的影子外，也與德國的ICE-3、ICE-T列車有點相似。

之前女友去長野睇佢地，sd d片畀我睇好得意

啲水再熱啲嘅話係咪有鱷魚肉食

止咳

啲圍欄好求奇

第五層 白池地獄
蒸到你變白痴

有幾個魚池

呢個係拉麵界嚟講都應該算係地獄

跟住再搭巴士去到第六個地獄
第六層 血の池地獄

真係一池死水

差唔多全部鱷魚都瞓死咗

隔離就係第七層 龍捲地獄
間歇溫泉

買咗杯橙汁飲

ATS作動
明天繼續

break + ATS確認

日本仔連鬼都畫得畫得可愛過人

発車します ご注意下さい

破完地獄之後搭返巴士返別府站 繼續晏晝嘅行程

特急ソニック 885系SM10編成
內籠同今朝搭嗰架有明顯分別

十分鐘都唔洗就來到大分

去食用牛骨湯底做嘅拉麵

見到885系就諗起台鐵太魯閣號

返站等車

特長夜用783系

特急ゆふ 185系

呢部185系本身係行九州橫斷特急
自從熊本地震之後就臨時拉夫嚟咗做特急ゆふ

由布院

B-speak 本店
咁遲去梗係買唔到啦

火車

Kiha185未坐過

特長夜用又係乜膠野名黎

聽過有人話似M巾

因鐵肯定唔夠膽整埋啲咁嘅嘢
如果唔係班班都delay

特急ゆふいんの森(由布院の森) 72系

根本就係

但呢款係JR Group建立之後第一款新車

九州d特急都係華而不實
反而普通車設計有驚喜, 305系真係正到
未見過內裝咁靚嘅通勤車

305系又幾靚，黑白色外觀再加內籠好grand

最怕改壞名

邊忽似?睇唔出

布甸山

有大型行李架
仲有飛機行李櫃

有電叉

又有糖食 青檸味仲好食過二寶

特急ソニック 883系
可惜到最後都係冇機會搭

跟手轉新幹線上小倉
新幹線さくら N700系S2編成

文呢？

くわやきステーキ 正晃
今晚嘅牛排喺熊本嚟

食完同老細吹咗陣水
佢話有好多台灣人同香港人幫襯 但係就係冇韓國人

返博多訓覺
新幹線こだま 700系 Rail Star E3編成
又包車

又Goodest Translate

你再催我就緊急安全點檢

人身事故

大雨影響，終日運轉見合

想問樓主通常點搵餐廳?
tabelog?

出發前上網搵定安排好

有d餐廳要book?
咁你出發前都係睇tabelog定邊度?

唔識鐵路嘢, 想問下
系 番台 編成 即係代表啲咩?

系可以講係型號；番台係一個型號入面唔同款；編成可以講係一款車都可以有唔同組合

系=series
番台=系列內根據唔同嘅設備/改進再細分
編成=一個number代表嗰一抽火車

基本上都唔使
上google搵

Day 13 落地獄
早餐食蛋包飯 サンマルコ

新幹線800系U1編成 つばめ

個地板令我諗起公廁入面嘅防滑地磚

新鳥栖轉車

特急ハウステンボス 783系

811系

大雨路盤潛水, 代行推post直至1001

我代表因鐵多謝你

JR九州都唔差

特急みどり 特長夜用783系CM5編成

同去和歌山嘅特急くろしお一樣有海嘯安全指示卡

佐世保
成就解除鎖定--去過JR最西端 佐世保

嚟到佐世保梗係去睇下著名嘅海軍軍港啦

ひうち型多用途支援艦3番艦 あまくさ

むらさめ型護衛艦4番艦 きりさめ

食佐世保名物 漢堡包
佐世保バーガー LOGKIT

國鐵キハ66系 快速シーサイドライナー

途經豪斯登堡

長崎

睇嚟都係皮已收

原來九州都有海嘯張卡

有冇人話俾我知783系邊忽似M巾

我都想知

想知x3

想知x4

全速前進

搭長崎電軌 去長崎中華街

舊匯豐銀行

國際知名蘿莉控 孫中山收日本仔錢推翻清朝

四海樓

強棒麵set

唔好迫我

賤種孌童大漢奸孫匪汶

邊個敢逼你

再催我出文就
未諗到

就出軌全線運休

885啲櫈真係好on9
啲皮櫈跣到仆街

我五月都去左北海道做鐵膠
我一日之內由稚內搭特急到函館
坐到屎忽都開花
不過因鐵真係好唔準時,架サロベツ遲左15分鐘先到,差啲趕唔到班ライラック

有名你叫因鐵
delay是常識吧

大量單軌路段要避車都係一個原因

差啲俾佢跣左獲
冇諗到人地係JR,佢又係JR,佢會搞到咁撚差

清風堂蛋糕
唔係好甜 幾好食
買咗幾盒返香港食

寶福山雅治號列車
直達寶福山

特急787系BM-10編成 かもめ

有個室

鳥栖砂岩主場 Best Amenity Stadium

乜西卡里 光就光啦

787系真係好型

DX車箱都可以用到PASS搭？

應該影張相姐, 唔係坐DX車箱既

望落好似好坐過885添

留名跟進

好似重要補特急費，姐係只係免左車費

咩叫上下分離?

其實dxグリーン同普通green car有咩 分別?

影相啫 犯法呀

個室

例如路軌歸政府, 用JR嘅車行

又嚟到天神

食輪迴壽司
ひょうたん寿司

馬肉壽司

鯨魚脷壽司

白子壽司 即係鱈魚卵

和牛手卷

鮑魚壽司 新鮮到掉出來

鮑魚

即係比返塊地比政府

路軌保養畀返政府搞，自己慳唔少

買完藥妝就去屋台村
感受下氣氛
次次去完日本俾人問起 都真係口啞啞
今次試完之後可以同佢地講 飲下酒都ok 食飽真係唔平

關東煮 1000円

炒拉麵 1000円

食到飽到嘔
返酒店執行李準備返香港

1000yen關東煮真心貴

果兩碟野都好貴

食環境呢啲嘢...

Day 14 LAST DAY 來回地獄又折返人間
生蛋是必需的

Type Eva cafe 興趣唔大

新幹線こだま 700系Rail Star E9編成

小倉轉鹿児島本線 811系

門司港

遠眺關門橋

買張関門海峡クローバーきっぷ就搭船過對岸

大家有錢嘅話都可以租架飛機玩下

食過白子
接受唔到果種質感

鯨魚脷 好唔好食？

下關 唐戶市場

九點半有個阿姐會拎住個鐘周圍響
聽到鐘聲一響大家搏命係咁夾

Round 1

Round 2

食飽散步

舊馬關英國領事館
就係馬關條約嗰個馬關

有無去埋春帆樓？

冇

可惜可惜

咁就追完一個月post

搭巴士

関門トンネル人道
又係嗰啲咩徒步行返九州嗰啲廢話

原來有條咁既隧道

咁快就尾聲

上水後仲要行一段路

門司港レトロ観光列車 トロッコ潮風号

去福岡一定搵時間去唐户

我由唐户直接行.最多係香港人

繼續行門司港

睇錯左潮__號

九州鐵道紀念館

拎九州pass有優惠
但係拎全國pass一樣都有

傳說中嘅三層寢台 581系

14系客車

做811系 fixed base sim
駕駛時切勿使用手提電話

玩完就走

三井倶楽部

時間撞唔啱 冇機會搭キハ183型 阿蘇boy

信號遵守0分

因為根本就冇燈位

返博多食個飯買啲嘢就去機場

過幾日香港啱啱打完風 瘋狂落雨
所有航班都冧曬檔

既然delay食啲嘢先

最後由於delay得太耐
連本身個閘口slot都冇埋

改咗去52號閘口即係outer bay歐他悲

再delay 再食

未上得機住睇陣棒球先

終於可以上機

雖然係歐他悲 但係冇巴士
要自己行上去

又係奶茶

隔離架長榮戰隊都係因為台北大雨而delay

最後用例牌圖結束呢一次旅程
都係會delay嘅

至今足跡

有人問我再答

未去過福岡以南 青森以北

完成了, 好勁

樓主

追完啦

九洲同東北部分好吸引

總站了

搞牌回送

ho ball ar

等下一程

到你出動

可見將來都不了

成個trip洗左幾多錢

~$13000

無post可以睇人搭火車啦

乘務完了

終電

好能精彩，睇完立即變鐵膠，得左

個足跡點整

少你一大截
同埋入呢個真心麻煩，要條條線拆到好散咁黎入

咁係佢分得好嚴謹啫

獻醜了